【綠置居】六旬婦為供樓延退休：有得揀我唔會再買

王先生由公屋仔搖身一變做業主，每月住屋開支大增，即使要孭起20幾年房債，也甘願一世做樓奴。馬泉祟攝

首個綠置居項目新蒲崗景泰苑今年初推售時，吸引大批綠表公屋戶申請，最終超額認購18倍。有景泰苑業主為一圓置業夢，即使要孭起20多年房債，也甘願一世做樓奴；有業主原本計劃退休，但為了供樓，「依家幾十歲人都要返工，為咗供樓有乜辦法。」直言若可再選擇，「有得揀我唔會再買（綠置居）」。

陳太一家三口以綠表購買景泰苑低層一個兩房大單位，樓價約270萬元。其單位面向啟德發展區及太子道東，售價較其他單位相對貴。她入住後指理想與現實相差很大，「環境好差，交通唔方便，好嘈，全部窗要閂哂先瞓到，就算有隔音窗都幫唔到乜野。」她說交還公屋單位時，「房署要還原（間屋），使咗幾萬蚊，呢到又要10幾萬裝修，失哂預算」。

年約60歲的她，未做業主前原本計劃退休，「依家幾十歲人都要返工，為咗供樓有乜辦法。」直言若可從頭選擇，「有得揀我唔會再買（綠置居）」。

另一業主王先生一家三口，早前以綠表申請景泰苑，最終以約208萬購入低層一個約393平方呎一房單位。他早前已支付約11萬元首期，向銀行借足95%按揭，供款期25年，現時每月供款約9,000元。

單位正裝修，最快月底可入伙。王先生由公屋仔搖身一變做業主，每月住屋開支大增，「以前住公屋每個月都係畀約1,900蚊租，仲要係老豆畀，但依家淨係供樓，同老豆兩個人夾埋最少要畀9,000蚊，仲未計管理費、差餉」。

王先生孭起25年按揭，坦言感到壓力，「由無負擔變咗有負擔，10年後（老豆退休）甚至變咗全部我自己孭起哂，未來幾廿年都絕對唔可以失業。」但他直言為圓置業夢甘願做「樓奴」，「為退休而作準備，好擔心退休後要再交租。」

政府加推火炭4,800個綠置居單位，社會有意見斥政府用公帑資助基層人士置業，王先生承認自己獲雙重福利，「無可否認我係雙重受惠者，住咗咁耐公屋，仲有機會買樓」。他認為政府應在有足夠公屋建屋量，才加推綠置居，「相信到時會無咁多人眼紅」。

做死一世

Ok

冇樓退休點交租

政府真係好衰，榨乾你為止

退休冇錢咪拎綜援囉

有得揀

你估你退休就唔洗再比錢咩
淨係管理費每個月千五蚊 每廿五年做一次大廈維修都玩死你啦

60歲有公屋住到死仲買咩樓

咪就係弱X 智
景泰苑都算好住啦，入彩虹邨就有地鐵站，一出去有個巴士總站，呢邊都唔方便，香港無地方叫交通方便 wo

為左間垃圾唔要公屋
時代唔同啦
而歸住公屋好過住私樓

Oct 17近期活躍五毛
1三色貓
2群龍共舞
3法國佬巫斯義=香港鍵國
4真律師何君堯
5newlife
6侵B
7返六日唔撚易
8dewi
9bb chu
10優美開始

個位兩頭唔到岸 起鑽石山同彩虹中間
無錯有巴士站 但個距離點都唔夠上面鳳德方便
為左一手樓可以去到幾盡 隔離就馬路 附近又多車房 成日D響喉嘈到PK

你行去兩個地鐵站都係兩個字度
巴士站行過去最多咪一個字，呢個距離真係唔可以講唔方便
你講隔離係馬路，彩虹邨面對啟德咪又係同一條路，唔覺有幾嘈

黎緊仲有個彩興苑
話就話彩虹 但上到去彩雲咁遠
遲早實有班買家話上落條斜路好唔方便之類
之後又會話配套唔夠好
梅窩唔洗講喇 買完無唔想入去住 除非渡假喇

遲D擴建埋鑽石山站就一定鑽石山站近 行去彩虹站就真係唔好講笑喇
搭巴士想多車要行去越秀 一係上返龍翔道
或者你試下果個位落車感受下個噪音你會明白

向銀行借足95%按揭，供款期25年

買間垃圾公屋都要比銀行賺

60歲人唔死都大半世，有間公屋個個月交千零蚊租走去買樓。

當你交二千蚊租，一年都係二萬四，當你有九十歲命要交三十年租都係720,000

地圖咩位要關哂窗先訓到

對著條太子道東個方向

高齡工作
隨時捱到命都短幾年
可能七十幾歲就病死

個後生仔話供樓為左退休唔駛交租
但你公屋住到老可能只係交百幾萬租
到你住公屋老左又會多D褔利可減租

上樓除左供幾廿年
每個月仲要比好貴管理費
貴管理費變相其實係一種租
只係個價目名改個令你易D接受嘅名

其實應該係計幾十年總開支
唔好貪老左唔駛交租
上完樓但老左仲要交貴管理費都好甘

等佢老豆退休埋
佢就會知有幾大壓力
中年失業或轉工都驚死

野原廣志